# Virallinen vaatimusmäärittely

![](https://openclipart.org/image/300px/svg_to_png/38449/58294main-The.Brain.in.Space-page-111-experiment-3d-2.png&disposition=attachment)


# XYZ -palvelun vaatimusmäärittely  - 

* Nimimerkki/gitlab tunnus
* Versionumero X.Y.Z

## Sisällysluettelo 

* [Tuotteen kuvaus](#Johdatus)
* [Palvelukuvaus](#Palvelukuvaus)
* [Asiakastarina](#Johdatus)
* [Sidosryhmät ja profiilikuvaukset]()
* [Sidosryhmäkuva]()
* [Palvelu/asiakaspolku]()
* [Yleinen käyttötapaus]()
* [Yleiset toiminnalliset vaatimukset]()
* [Yleiset ei-toiminnalliset vaatimukset]()
* [Palvelu MockUp]()
* [Tärkeimmät ominaisuudet]()
* [Julkaisun suunnitelma]()
* [Palvelun/ohjelmiston arkkitehtuuri]()
* [Testaus ja laadunvarmistus]()
* [Lähteet]()

# Johdatus

__Kerro millaisesta projektista on kyse, hieman taustaa ja aiheeseen olennaisesti liittyviä asioita?__

Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

* [Youtube-tarinaa](https://www.youtube.com/watch?v=0zVNZNbphfE&t=255s)
* [Palvelun rajaaminen](https://www.youtube.com/watch?v=fOlmrsp2iRc&t=5s)

## Vaatimusmäärittelytyön tilaaja

__Sidosryhmä/Yritys/Yhteisö ilman henkilön nimeä!__


Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 

## Vaatimusmäärittelyn toimittaja

__Kerro lyhyesti itsestäsi (tarvittaessa pseudonyyminä) taiesim. kuvitteellisen yrityksen työntekijänä__

quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?


# Palvelukuvaus

__Mitä palvelun avulla voidaan tehdä?__

Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur? 


## Esimerkki asiakastarinat

__Kerro palvelun käytöstä eri asiakasprofiilien/sidoryhmäedustajinen näkökulmasta__

* [Mikä ihme on asiakastarina](https://www.youtube.com/watch?v=m8WEoyyFUww&t=36s)


A: Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed 


B: quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?


## Yleinen sidosryhmäkuva (Stakeholder map)


__Kerätään kaikki sidosryhmät yhteen kuvaan ja pohditaan erityisesti mikä on ko. ryhmän/edustajan motivaatio liittyen palveluun__


![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/17266/berteh-flow-diagram-symbols.png&disposition=attachment)



## Tunnistetut sidosryhmäkuvaukset (Stakeholders) 

* [Sidosryhmistä](https://www.youtube.com/watch?v=VmotZXBdrDs&t=14s)

__Kirjoitetaan auki yksittäiset sidosryhmät ja eri profiilit__ 


* [Profile 1](stakeholder-profile1.md)
* [Profile 2](stakeholder-profile2.md)
* [Profile 3](stakeholder-profile3.md)


## Asiakaspolut (Customer Journey/Path)

* ![Youtube-tarinaa](https://www.youtube.com/watch?v=O04EYNKmEXc)

__Käydään läpi yksittäinen asiakaspolku piirtäen se esim Swimlane/BluePrint/tilakone -kuvauksena. Asiakaspolku voi olla aluksi tekstimuotoinen ja se piirretään sen pohjalta__
__Asiakaspolun voi kirjoittaa auki käyttäen aiemmin määriteltyjä profiileja.. __

Esim. 

Sed ut [Profile 1](stakeholder-profile1.md) perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui [Profile 1](stakeholder-profile1.md) ratione voluptatem sequi nesciunt. 
Neque porro quisquam est, [Profile 3](stakeholder-profile3.md)
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

__Polkuja tehdään tarvittaessa useita eri tarkoituksiin__

![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/17266/berteh-flow-diagram-symbols.png&disposition=attachment)


* Mieti onko mahdollista hyödynnetään jotain ulkopuolista palvelua kuvauksen apuna?

Esim. Canvanizer https://canvanizer.com

<div id="can_widget_container"></div><script type="text/javascript" src="http://api.canvanizer.com/api/widget.js?v=1&canvas_id=rOTvl2nds7E1Y&mode=compact-nobg&revision=sync"></script>



# Vaatimukset, käyttötapaukset ja ominaisuudet

## Tuotteen järjestelmävaatimukset ja mahdolliset rajoitukset (Key Requirements and restrictions)

__Kirjaa tähän tärkeimmät vaatimukset suunnitteltuun palveluun liittyen__

Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 

Voit esittää ne taulukossa tai viitata [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan kokonaisuuteen

| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| SYSTEM-REQ-0001 | System Requirement | Kirjatumispalvelulla on oltava itsenäinen kolmannen osapuolen toimittama varmistusjärjestelmä | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) |
| SYSTEM-REQ-0002 | System Requirement | Palvelun tärkeimpien palvelujen on oltava vähintään kahdennettu N+1 | |
| SYSTEM-REQ-0003 | System Requirement |||
| SYSTEM-REQ-0004 | System Requirement |||
| SYSTEM-REQ-0005 | System Requirement |||

# Oleelliset huomioitavat rajoitteet

| Id | Vaatimuksen kuvaus | kategoria | Vastuullinen |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| CONSTRAINT-REQ-S00000 | Constrain | Palvelun kirjautumisprosessin on noudatettava AC5-2009-käytäntöä  | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) |
| CONSTRAINT-REQ-S00001 | Constrain |||
| CONSTRAINT-REQ-S00002 | Constrain |||
| CONSTRAINT-REQ-S00003 | Constrain |||
| CONSTRAINT-REQ-S00004 | Constrain |||
| CONSTRAINT-REQ-S00005 | Constrain |||
| CONSTRAINT-REQ-S00006 | Constrain |||


## Tärkeimmät käyttötapaukset (General Use Cases)


* [Käyttötapauksista 1](https://www.youtube.com/watch?v=rADU4vWTfyY)
* [Käyttötapauksista 2](https://www.youtube.com/watch?v=rADU4vWTfyY)

__Millaisia ovat yleisimmät UML-käyttötapaukset liittyen palveluun? Muista, ettei käyttötapaus ole sama kuin käyttökohde tai soveltamis alue__




Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/28058/cfry-Use-Case.png&disposition=attachment)

__Esimerkit__

* [Käyttötapaus 1 - Uusi asiakas luo tunnuksen]()
* [Käyttötapaus 2 - Uusi asiaks poistaa tunnukset]()

## Palveluun liittyvät tärkeimmät toiminnalliset vaatimukset (Functional Requirements)

Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

__Mitä olivat toiminnalliset vaatimukset?__

Voit esittää ne taulukossa tai viitata [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan kokonaisuuteen

| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| FUNCTIONAL-REQ-C0001 | Functional Requirement | Käyttäjänä (Asiakas Profiilit 1-4) voin kirjautua käyttäen Facebook-tunnuksia | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) |
| FUNCTIONAL-REQ-C0002 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0003 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0004 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0005 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0006 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0007 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0008 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0009 | Functional Requirement |||
| FUNCTIONAL-REQ-C0010 | Functional Requirement |||


## Palveluun liittyvät tärkeimmät ei-toiminnalliset vaatimukset (Non Functional Requirements)

__Mitä olivat ei-toiminnalliset vaatimukset?__

Voit esittää eri vaatimuksia erillisessä taulukossa tai viitata tässä [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan taulukkoon..

Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laudantium, 
totam rem aperiam, eaque ipsa quae ab illo inventore veritatis et quasi architecto beatae vitae 
dicta sunt explicabo. Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut odit aut fugit, 
sed quia consequuntur magni dolores eos qui ratione voluptatem sequi nesciunt. Neque porro quisquam est, 
qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

### Suorituskyky? (Performance)



qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

Voit esittää eri vaatimuksia erillisessä taulukossa tai viitata tässä [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan taulukkoon..


| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| PERFORMANCE-REQ-0000 | Non-Functional Performance | Kirjautuminen on mahdollista yhtäaikaa 100 käyttäjällä (100 request/s) | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) |								
| PERFORMANCE-REQ-0001 | Non-Functional Performance |||
| PERFORMANCE-REQ-0002 | Non-Functional Performance |||
| PERFORMANCE-REQ-0003 | Non-Functional Performance |||
| PERFORMANCE-REQ-0004 | Non-Functional Performance |||
| PERFORMANCE-REQ-0005 | Non-Functional Performance |||


### Tietoturva?

qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

Voit esittää eri vaatimuksia erillisessä taulukossa tai viitata tässä [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan taulukkoon..


| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| SECURITY-REQ-0001 | Non-Functional Security | Salasanassa on käytettävä vähintään MD5-tason salausta, koska standardi XY112 sitä edellyttää | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) |								
| SECURITY-REQ-0002 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0003 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0004 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0005 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0006 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0007 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0008 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0009 | Non-Functional Security |||
| SECURITY-REQ-0010 | Non-Functional Security |||

### Käytettävyys

qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

Voit esittää eri vaatimuksia erillisessä taulukossa tai viitata tässä [yhteen](pohjat/pohja-vaatimuslistalle.md) laajempaan taulukkoon..


| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| USABILITY-REQ-0000 | Non-Functional Usability | Käyttöliittymän on toimittava myös ääniohjattuna, koska käyttäjillä saattaa olla näkövammoja |  [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md) | |	
| USABILITY-REQ-0001 | Non-Functional Usability |||
| USABILITY-REQ-0002 | Non-Functional Usability |||
| USABILITY-REQ-0003 | Non-Functional Usability |||
| USABILITY-REQ-0004 | Non-Functional Usability |||
| USABILITY-REQ-0005 | Non-Functional Usability |||

### Testattavuus

| VaatimusID | Tyyppi | Kuvaus | Ominaisuus johon vaikuttaa |								
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| TESTABILITY-REQ-0000 | Non-Functional Testability | Käyttäjärekisteri on kyettävä palauttamaan alkutilaan ennen testien ajoa  | [Kirjautuminen ft1](ft1-ominaisuus.md)	 |	
| TESTABILITY-REQ-0001 | Non-Functional Testability |||	
| TESTABILITY-REQ-0002 | Non-Functional Testability |||	
| TESTABILITY-REQ-0003 | Non-Functional Testability |||	
| TESTABILITY-REQ-0004 | Non-Functional Testability |||	
| TESTABILITY-REQ-0005 | Non-Functional Testability |||

## Palvelu MockUp-prototyyppi

__Kokonaispalvelun MockUp-kuva?__



qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/236916/1452485143.png&disposition=attachment)


## Tärkeimmät tunnistetut ominaisuudet (Features)

* [](https://www.youtube.com/watch?v=lYBhXz-_mIs&t=87s)

qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

| Ominaisuus | Prioriteetti | Muuta |
| :-: | :-: | :-: |
| [Ominaisuus 1 - Feature 1](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | Tärkeä | |
| [Ominaisuus 2](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | Tärkeä | |
| [Ominaisuus 3](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | Pakollinen | |
| [Ominaisuus 4](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | Nice to Have | |
| [Ominaisuus 5](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | | |



## Julkaisun suunnitelma

| Aika + Ominaisuuus | Kuvaus | Vastuu | Prioriteetti |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| 1.9.2019 [Ominaisuus 1](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | | |
| 1.10.2019 [Ominaisuus 2](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | | |
| 15.11.2019 [Ominaisuus 3](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | | |
| 5.12.2019 [Ominaisuus 4](pohjat/pohja-ominaisuus.md) | | |


# Palvelun/ohjelmiston arkkitehtuuri 







### Yleinen sijoittelunäkymä (Deployment diagram )

![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/17266/berteh-flow-diagram-symbols.png&disposition=attachment)


# Arkkitehtuuriin/teknologiaan liityvät vaatimukset

### Tekniset vaatimukset 






| Id | Vaatimuksen kuvaus | kategoria | Vastuullinen |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| REQ00x | Vaatimus? | Yllläpito | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Tekninen | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 



### Ylläpito (Maintenance)

| Id | Vaatimuksen kuvaus | kategoria | Vastuullinen |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| REQ00x | Vaatimus? | Yllläpito | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Tekninen | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Käytettävyys | Kuka vastaa | 

### Tietokantakuvaus (Database ER-diagram)

__ER-kaavio__

![](https://openclipart.org/image/800px/svg_to_png/17266/berteh-flow-diagram-symbols.png&disposition=attachment)


# Testauksen vaatimukset (Testing requirements)

### Testattavuus

| Id | Vaatimuksen kuvaus | kategoria | Vastuullinen |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| REQ00x | Vaatimus? | Testattavuus | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Testattavuus | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Testattavuus | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Testattavuus | Kuka vastaa | 
| REQ00x | Vaatimus? | Testattavuus | Kuka vastaa | 


# Tunnistetut riskit ja testikohteet

* Riski -> Testaustarve
* Vaatimus -> Testaustarve


### Kaikki vaatimukset listattuna

* [Linkki vaatimuslistaan](pohjat/vaatimuslista.md)


### Dokumentit, standardit ja lähteet

qui dolorem ipsum quia dolor sit amet, consectetur, adipisci velit, sed quia non numquam eius modi tempora 
incidunt ut labore et dolore magnam aliquam quaerat voluptatem. Ut enim ad minima veniam, 
quis nostrum exercitationem ullam corporis suscipit laboriosam, nisi ut aliquid ex ea commodi consequatur?

*Lähteet/Standardit/Suositukset*

| ID | Linkki |  |  
|:-:|:-:|:-:|:-:| 
| JHS 165 ICT | http://www.jhs-suositukset.fi/c/document_library/get_file?uuid=b8118ad7-8ee4-459a-a12b-f56655e4ab9d&groupId=14 | Vaatimusmäärittely |
| SO 9241-11 | https://fi.wikipedia.org/wiki/K%C3%A4ytett%C3%A4vyys  | Käytettävyys | 
| - | -  | - | 
| - | -  | - | 
